\documentclass[a5paper,twoside,DIV=14,10pt]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}  
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[]{graphicx}
\usepackage[]{booktabs}
\usepackage[]{subfig}
\usepackage[]{multicol}
\usepackage[section]{placeins}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[hyphens]{url}
\usepackage[anythingbreaks]{breakurl}
\usepackage[breaklinks=true,hidelinks]{hyperref}
\usepackage{xifthen}
\usepackage{xargs}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{arydshln}
\usepackage{longtable}
\usepackage{csvsimple}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{xfp}

% Define Colors
\definecolor{highlight}{HTML}{0E771C}

%\renewcommand{\sfdefault}{cmss}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\arraybackslash}p{#1}} % Tabellenspalte rechtsbündig mit Breitenangabe
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
%\geometry{twoside,
%paperwidth=210mm,
%paperheight=290mm,
%outer=25mm,
%inner=25mm,
%top=20mm,
%bottom=40mm}


\newcommand{\workshop}[4]{#1&#2\\
&\textit{#3} // \textit{#4}\\[1mm]}

\newcommand{\workshoptable}[4]{#1&#2\\
	&\textit{#3} // \textit{#4}}

\setlength\columnseprule{0pt}   % Dicke des vertikalen Striches
\setlength\columnsep{20pt}


\begin{filecontents*}{test.csv}
äbc,xyz,123
def,jkl,456
\end{filecontents*}

\begin{document}
\begin{titlepage}
%\begin{flushright} 

%\end{flushright}
\begin{center}

\vspace*{0.5cm}
\Huge{\textsf{\textbf{Programmheft}}}\\
\bigskip
\huge{\textbf{Week of Links}}\\
\Large{02.-06. Oktober 2018}\\
\vspace*{1cm}
\reflectbox{\includegraphics[width=0.9\textwidth]{endrad.jpg}}
\vfill
%\vspace*{2cm}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{Logo_Projekttage.png}
\end{center}
\end{titlepage}
%\maketitle
\newpage
%\tableofcontents

%\hfill
%\begin{minipage}[position]{0.2\textwidth}
%	\includegraphics[width=\textwidth]{endrad.jpg}
%\end{minipage}
\section*{Los gehts!}
\noindent Hallo und herzlich willkommen bei der Week of Links! Wir freuen uns sehr, dass du Lust hast, fünf Tage lang mit unterschiedlichsten Leuten das Thema „Nachhaltige Entwicklung“ zu ergründen, zu hinterfragen, zu diskutieren und neue Ideen zu entwickeln!

Diese Broschüre, die du gerade in den Händen hältst, soll dir Orientierungshilfe während der Week of Links sein, dich aber auch darüber hinaus begleiten. Hierzu haben wir dir ein paar ausgewählte Infos reingepackt: zum Beispiel Klima-Tipps für die eigenen vier Wände und im Tübinger Stadtalltag, eine Liste mit Cafés und Läden, in denen du bio- und Fair Trade-Produkte kaufen kannst, Programmtipps rund um das Thema Nachhaltigkeit sowie eine Liste mit allen möglichen Gruppen und Vereinen, die sich auf irgendeine Weise mit Nachhaltigkeit befassen.

\noindent Los geht’s! 

\section{Week of Links}

\noindent Klimawandel, soziale Ungleichheit, Wirtschafts- und Finanzkrise, globale Armut und Ausbeutung der natürlichen Ressourcen – die Liste der aktuellen, globalen Herausforderungen ließe sich endlos weiterführen. 
Vor dem Hintergrund dieser Entwicklungen besteht die Herausforderung
unserer Zeit darin, Lebensweisen zu entwickeln, die sowohl das Wohlergehen aller jetzt lebenden Menschen, als auch das zukünftiger Generationen ermöglichen und die natürliche Umwelt schützen.
Wie kann eine nachhaltige Gesellschaft aussehen? Welchen
Beitrag kann ich in meinem Alltag, durch mein
Studium und in meiner Freizeit leisten, um diesem
Ziel einen kleinen Schritt näher zu kommen?

\noindent Wir finden, dass diese Fragen sowie mögliche Lösungsansätze an der Universität Tübingen diskutiert, erforscht und gelehrt werden sollen. 
Dabei ist das Thema Nachhaltige Entwicklung für alle Studierenden relevant - denn nicht nur sind wir alle Betroffene aktueller oder zukünftig drohender globaler Krisen. Auch sind die Probleme so komplex, dass sie nur interdisziplinär gelöst werden können. 
Die Week of Links möchte eine Auseinandersetzung mit dem Thema über das Studium hinweg anregen und ein Netzwerk von Menschen stärken, die es in die Uni tragen und sich persönlich in verschiedensten Initiativen engagieren. 

\noindent Zum ersten Mal fand die Week of Links zu Beginn des Wintersemesters 2014/15 statt. Organisiert wird sie von Studierenden und Doktorand*innen\footnote{ Wir möchten mit unserer Sprache möglichst alle Menschen abbilden und ansprechen. Das Gender-Sternchen schließt nicht nur Frauen und Männer mit ein, sondern auch Menschen, die sich nicht in ein Frau-Mann-Schema einordnen wollen oder können.} der Uni Tübingen. Wir freuen uns, auch in diesem Jahr wieder euch als Studienanfänger*innen zur Week of Links begrüßen zu dürfen. In einer offenen und kreativen Atmosphäre möchten wir gemeinsam mit euch Handlungsbedarf wie auch Handlungsoptionen auf politischer, gesellschaftlicher und individueller Ebene erkennen und diskutieren!


%\newpage
\section{Info-Punkt im Clubhaus}
Im Clubhaus haben wir unseren Week-of-Links Infostand aufgebaut. 
Hier findet ihr\dots
\begin{itemize}[itemsep=-1pt]
	\item eine*n Ansprechpartner*in, wenn ihr Fragen, Wünsche oder Probleme habt,
	\item  Raum zum Pause machen,
	\item eine Kleidertauschecke,
	\item  einen Büchertisch mit viel spannender Literatur zu Nachhaltiger Entwicklung,
	\item  andere Teilnehmer*innen zum Quatschen.
\end{itemize}

\noindent Du findest unsere Idee super und möchtest bei der Organisation der nächsten Week of Links mithelfen? Melde dich gerne bei uns, wir freuen uns auf dich!

%\newpage
\vspace*{1cm}

\noindent\begin{minipage}{0.7\textwidth}
	\section{Programm}
	\subsection*{Dienstag, 02. Oktober }
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.27\textwidth}
	\includegraphics[width=\textwidth]{frosch.jpeg}
\end{minipage}

%\section{Programm}
%\subsection*{Dienstag, 02. Oktober }
\subsubsection*{Anmeldung, Frühstück und Begrüßung}
\textit{08.00 Uhr, Clubhaus}

\noindent Wir treffen uns zum gemeinsamen Frühstück mit Kaffee, Tee, Süßem und mehr… \textcolor{highlight}{Tasse/Keep Cup bitte selbst mitbringen!} Währenddessen freut sich das Orga-Team darauf, euch kennenzulernen und euch einen Überblick über die Woche zu verschaffen.

\newpage
\subsubsection*{Workshops}
\textit{10.00 -13.00 Uhr, Brechtbau (sofern nicht anders angegeben)}
%\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
%\begin{table}[h!]
\begin{center}
    \begin{tabular}{lp{0.85\textwidth}}
    \toprule
    \workshop{1}{Gerechtigkeit vor der Haustür. Solidarität mit langzeitarbeitslosen Menschen in Tübingen}{Tat e.V. und Denkfabrik}{005}
    \workshop{2}{Diskriminierung wirksam begegnen}{adis e.V.}{009}
    \workshop{3}{Wohnprojekte und das Mietshäusersyndikat}{Mietshäusersyndikat}{006}
\workshop{4}{Das Geldproblem}{Der NeckarThaler}{010}
    \workshop{5}{Der Weg eines Handys - Vom Rohstoffabbau bis zum Recycling}{Die Handyaktion BaWü}{011}
    \workshop{6}{Postkoloniale Perspektiven }{Studieren ohne Grenzen e.V.}{029}
    \workshop{7}{Effektiver Altruismus - Welt verbessern für Fortgeschrittene}{Effektiver Altruismus Lokalgruppe Tübingen}{033}
    \workshop{8}{Grüne Braune - Völkische Ökologie und Umweltschutz von Rechts}{Netzwerk für Demokratie und Courage}{034}
    \workshop{9}{Menschenrechtsverteidiger*innen}{Amnesty International}{027}
    \workshop{10}{Gesundheit für alle?!}{IGS}{035}
    \workshop{11}{
    	Dunkle und helle Mythen der Mobilität}{ Ingo Rohlfs}{028}
    \bottomrule
    \end{tabular}
\end{center}

\subsubsection*{Gemeinsames Mittagessen}
\textit{13.00, Clubhaus}

\noindent Wir sorgen für ein leckeres, nachhaltiges, veganes Mittagessen. Das bietet auch einen zusätzlichen Raum dafür, euch in entspanntem Rahmen kennenzulernen und auszutauschen.
\textcolor{highlight}{Schüssel und Löffel bitte selbst mitbringen!} 


\subsubsection*{Rendez vouz!}
\textit{15.00 - 17.00 Uhr, Treffpunkt Clubhaus}

\noindent Zusammen spielen. Zusammen lachen. Zusammenwachsen. - angeleitetes Kennenlernen.

\subsubsection*{Einführungsrede von Johannes Geibel}

\noindent \textit{19.00 Uhr, Wilhelmstr. 19 (Verfügungsgebäude), Raum 002}

\noindent Diese Einführungsrede zum Thema der Nachhaltigen Entwicklung soll alle Teilnehmer*innen auf denselben Stand bringen, und eine gemeinsame Basis für Diskussionen der folgenden Woche bilden. Johannes Geibel ist ein großes Vorbild für uns als Orgateam: Vom studentischen Engagement nach Berlin, zur Gründung des netzwerk n! e.V., bis in den Bundestag!

\noindent \textit{Nach der Rede erwarten euch kleine Häppchen.}

%\clearpage
% ------ZWEITER TAG ------------------------------------------------
\subsection*{Mittwoch, 03. Oktober}
\subsubsection*{Frühstück}
\textit{09.00 Uhr, Clubhaus}\\
Wir treffen uns zum gemeinsamen Frühstück mit Kaffee, Tee, Süßem und mehr... \textcolor{highlight}{Tasse/Keep Cup bitte selbst mitbringen!}

\subsubsection*{Gruppendiskussion I - Was ist Nachhaltige Entwicklung?}
\textit{10.00 - 12.00 Uhr, Brechtbau}\\
\textit{Gruppe A: 005, Gruppe B: 006, Gruppe C: 009, Gruppe D: 010, Gruppe E: 011, Gruppe F: 029, Gruppe G: 033, Gruppe H: 034, Gruppe I: 027, Gruppe J: 035, Gruppe K: 028, Gruppe L: 032}

\noindent Was ist eigentlich Nachhaltige Entwicklung und was hat das mit mir persönlich zu tun? Welche Rolle kann die Week of Links dabei spielen? Über diese und weitere Fragen sprechen wir in kleinen, gemütlichen Runden, die einen besonderen Raum für persönliche Fragen und intensive Gespräche bieten. Hier kommt ihr immer wieder mit denselben Leuten zusammen und könnt außerdem speziell an der Auswahl der besprochenen Themen mitwirken.

\subsubsection*{Gemeinsames Mittagessen}
\textit{12.00 Uhr, Clubhaus}

\noindent Wir sorgen für ein leckeres, nachhaltiges, veganes Mittagessen. Das bietet auch einen zusätzlichen Raum dafür, euch in entspanntem Rahmen kennenzulernen und auszutauschen.
\textcolor{highlight}{Schüssel und Löffel bitte selbst mitbringen!} 

\subsubsection*{Workshops}
\textit{14.00 - 17.00 Uhr, Brechtbau (wenn nicht anders angegeben)}

\smallskip
\csvreader[no head, tabular=lp{0.85\textwidth},table head=\toprule, table foot=\bottomrule,late after line={\\[1mm]}]{workshops2.csv}{}{\workshoptable{\thecsvrow}{\csvcoli}{\csvcolii}{\csvcoliii}}


\subsubsection*{Forsch! Aber so richtig!}
\begin{tabular*}{\textwidth}{@{}l@{\extracolsep{\fill}}r}
\noindent\textit{19.00 Uhr, Ribingur\={u}mu (Mühlstraße 20)}&\textit{öffentlich}
\end{tabular*}

\noindent Junge Forschende der Universität Tübingen stellen in entspannter Atmosphäre ihre Projekte vor, die unterschiedlichste Facetten der Nachhaltigen Entwicklung aufgreifen. Hier könnt ihr vielleicht Ideen und Anregungen für euer beginnendes Studium aufgreifen!


% ------------- DRITTER TAG --------------------------------------

\subsection*{Donnerstag, 04. Oktober}
\subsubsection*{Frühstück}
\textit{09.00 Uhr, Clubhaus}\\
Wir treffen uns zum gemeinsamen Frühstück mit Kaffee, Tee, Süßem und mehr... \textcolor{highlight}{Tasse/Keep Cup bitte selbst mitbringen!}

\subsubsection*{Workshops}
\noindent\textit{10.00 - 13.00 Uhr, Brechtbau (wenn nicht anders angegeben)}

\smallskip
\csvreader[no head, tabular=lp{0.85\textwidth},table head=\toprule, table foot=\bottomrule,late after line={\\[1mm]}]{workshops3a.csv}{}{\workshoptable{\thecsvrow}{\csvcoli}{\csvcolii}{\csvcoliii}}

\newpage
\subsubsection*{Ganztägige Workshops}

\textit{10.00 - 18.00 Uhr}

\smallskip
\csvreader[no head, tabular=lp{0.85\textwidth},table head=\toprule, table foot=\bottomrule,late after line={\\[1mm]}]{workshops3b.csv}{}{\workshoptable{\thecsvrow}{\csvcoli}{\csvcolii}{\csvcoliii}}


\subsubsection*{Gemeinsames Mittagessen}

\textit{13.00 Uhr, Clubhaus}

\noindent Wir sorgen für ein leckeres, nachhaltiges, veganes Mittagessen. Das bietet auch einen zusätzlichen Raum dafür, euch in entspanntem Rahmen kennenzulernen und auszutauschen.
\textcolor{highlight}{Schüssel und Löffel bitte selbst mitbringen!} 


\subsubsection*{Workshops}
\textit{15.00 - 18.00 Uhr, Brechtbau (wenn nicht anders angegeben)}

\smallskip
\csvreader[no head, tabular=lp{0.8\textwidth},table head=\toprule, table foot=\bottomrule,late after line={\\[1mm]},filter={\value{csvrow}<8}]{workshops4.csv}{}{\workshoptable{\thecsvrow}{\csvcoli}{\csvcolii}{\csvcoliii}}

\csvreader[no head, tabular=lp{0.85\textwidth},table head=\toprule, table foot=\bottomrule,late after line={\\[1mm]},filter expr={test{\ifnumgreater{\thecsvinputline}{8}}}]{workshops4.csv}{}{\workshoptable{\fpeval{\thecsvrow+8}}{\csvcoli}{\csvcolii}{\csvcoliii}}

\subsubsection*{Podiumsdiskussion zu Prekarität}
\begin{tabular*}{\textwidth}{@{}l@{\extracolsep{\fill}}r}
	\textit{19.00 Uhr, Kupferbau, Raum 022}&\textit{öffentlich}
\end{tabular*}


\noindent Als \enquote{prekär} wird in den Sozialwissenschaften die soziale Lage von Menschen bezeichnet, die Gefahr laufen, in die Armut und die damit verbundene soziale Ausgrenzung abzurutschen. Doch was ist der Unterschied zwischen absoluter und relativer Armut? Wo fängt Prekarität an? Was bedeutet all das für die davon betroffenen Menschen? Wie können wir zu einer nachhaltigen Entwicklung unserer Gesellschaft beitragen? 
Diese Fragen wollen wir gemeinsam mit eingeladenen Wissenschaftler*innen diskutieren.

\smallskip
\noindent\textit{Nach der Veranstaltung gibt es einen kleinen Empfang.}

\subsection*{Freitag, 05. Oktober}
\subsubsection*{Frühstück}
\textit{09.00 Uhr, Clubhaus}\\
Wir treffen uns zum gemeinsamen Frühstück mit Kaffee, Tee, Süßem und mehr... \textcolor{highlight}{Tasse/Keep Cup bitte selbst mitbringen!}

\subsubsection*{Gruppendiskussion II - Sichtweisen}
\textit{10.00 - 12.00 Uhr}

\noindent\textit{Alle Gruppendiskussionen finden im Brechtbau statt:\\
Gruppe A: 005, Gruppe B: 006, Gruppe C: 009, Gruppe D: 010 , Gruppe E: 011, Gruppe F: 029, Gruppe G: 033, Gruppe H: 034 , Gruppe I: 121, Gruppe J: 035, Gruppe K: 028, Gruppe L: 032 
}

\smallskip
\noindent Wie diskutiere ich über Themen der Nachhaltigen Entwicklung? Welche Akteure spielen bei Diskussionen zum Thema Nachhaltigkeit eine Rolle und wie kann ich ihren Standpunkt verstehen? Über diese und weitere Fragen sprechen wir in kleinen, gemütlichen Runden, die einen besonderen Raum für persönliche Fragen und intensive Gespräche bieten. Hier kommt ihr immer wieder mit denselben Leuten zusammen und könnt außerdem speziell an der Auswahl der besprochenen Themen mitwirken.

\subsubsection*{Nachhaltige Stadtführung}

\textit{12.15 - 14.15 Uhr, Treffpunkt vor dem Clubhaus}

\noindent Für die Stadtführung treffen wir uns alle vor dem Clubhaus und teilen uns in kleinere Gruppen auf. Wer Lust hat kann im Laufe der Stadtführung mit der Gruppe gemeinsam zu Mittag essen. 
Es gibt zwei verschiedene Angebote:

\begin{itemize}
	\item Konsumkritischer Stadtrundgang von Weltbewusst: Entdeckungsreise durch die Tübinger Innenstadt. Anstelle von Sightseeing-Punkten sehen wir uns bei diesem Stadtrundgang die Zusammenhänge unseres Konsumverhaltens mit den sozialen, wirtschaftlichen und ökologischen Situationen in anderen Ländern an. Ziel dieser Stadtführung ist es, positive Handlungsansätze in der Tübinger Innenstadt aufzuzeigen.
	\item Du interessierst dich für die Themen Flucht, Migration und Integration? Du hast Lust, Orte, Menschen und Initiativen zu diesen Themen kennenzulernen? Du willst wissen, wie die Stadt Tübingen mit den Herausforderungen der sogenannten “Flüchtlingskrise” umgeht? Dann bist du bei uns genau richtig! Wir sind drei Mitglieder des Week of Links-Orgateams, die sich in ihrem Studium unter anderem mit diesen Fragen auseinandergesetzt haben. Bei uns erwarten euch spannende Inputs, Einblicke und Erfahrungsberichte.
\end{itemize}

\subsubsection*{Markt der Möglichkeiten }
\begin{tabular*}{\textwidth}{@{}l@{\extracolsep{\fill}}r}
\textit{ab 14.15  im Clubhaus}&\textit{öffentlich}
\end{tabular*}


\noindent Hier hast du die Chance, Gruppen, Initiativen und Vereine kennenzulernen, die sich in Tübingen bereits für eine nachhaltigere Gesellschaft engagieren.

\subsubsection*{Rede von Dr. Boniface Mabanza Bambu}
\begin{tabular*}{\textwidth}{@{}l@{\extracolsep{\fill}}r}
\textit{19.00 Uhr, Kupferbau, Raum 021}&\textit{öffentlich}
\end{tabular*}

\smallskip
\noindent Das EPA (Economic Partnership Agreement) ist ein, seit 2003 von der EU gefordertes Freihandelsabkommen mit den AKP-Staaten (Afrika-, Karibik*-, Pazifikstaaten). 
In der Auseinandersetzung mit dieser Thematik kommen viele Fragen auf: 
Mit welchen Mitteln und warum zwingen die EU-Handelsstrategien die betroffenen Staaten zur Aufgabe? Was haben TTIP und EPAs für Gemeinsamkeiten und was hat TTIP für eine
Auswirkung auf Afrika? Welche Folgen hat dies für die Ökonomie und die Bevölkerung Afrikas? Werden dadurch soziale Konflikte vorgezeichnet und Fluchtursachen
verstärkt? 
Um Antworten zu finden und die differenzierte Auseinandersetzung zu vertiefen haben wir Dr. Boniface Mabanza eingeladen, der sich kritisch mit den Auswirkungen der EU-Freihandelsverträge auf Afrika befasst.

\smallskip
\noindent\textit{Dr. Boniface Mabanza studierte Philosophie, Literaturwissenschaften und Theologie in Kinshasa und promovierte 2007 an der Katholisch-Theologischen Fakultät der Universität Münster. Er ist Koordinator der Kirchlichen Arbeitsstelle Südliches Afrika (KASA) in
Heidelberg. }

\smallskip
\noindent\textit{Nach der Rede gibt es einen Empfang.}

\subsection*{Samstag, 06. Oktober}
\subsubsection*{Frühstück}
\textit{\textcolor{highlight}{10.00 Uhr}, Clubhaus}\\
Wir treffen uns  -- heute eine Stunde später -- zum gemeinsamen Frühstück mit Kaffee, Tee, Süßem und mehr... \textcolor{highlight}{Tasse/Keep Cup bitte selbst mitbringen!}

\subsubsection*{Gruppendiskussion III - Was nehme ich mit?}

\textit{11.00 - 13.00 Uhr }

\noindent\textit{Alle Gruppendiskussionen finden im Brechtbau statt:\\
Gruppe A: 005    Gruppe B: 006    Gruppe C: 009    Gruppe D: 010    Gruppe E: 011    Gruppe F: 029    Gruppe G: 033    Gruppe H: 034    Gruppe I: 027    Gruppe J: 035
Gruppe K: 028    Gruppe L: 032 }

\smallskip
\noindent Was hat die Week of Links für mich bewirkt? An welchen Ideen dieser Woche will ich festhalten? Wie kann ich es schaffen, sie in meinen Alltag zu integrieren? Über diese und weitere Fragen sprechen wir in kleinen, gemütlichen Runden, die einen besonderen Raum für persönliche Fragen und intensive Gespräche bieten. Hier kommt ihr immer wieder mit denselben Leuten zusammen und könnt außerdem speziell an der Auswahl der besprochenen Themen mitwirken.

\subsubsection*{Gemeinsames Mittagessen}

\textit{13.00 - 15.00 Uhr, Clubhaus}

\noindent Wir sorgen für ein leckeres, nachhaltiges, veganes Mittagessen. Das bietet auch einen zusätzlichen Raum dafür, euch in entspanntem Rahmen kennenzulernen und auszutauschen.
\textcolor{highlight}{Schüssel und Löffel bitte selbst mitbringen!} 


\newpage
\subsubsection*{Zukunftswerkstatt}

\textit{15.00 - 17.00 Uhr im Clubhaus}

\smallskip
\noindent Die Woche war geprägt von vielen neuen Informationen - doch wie schaffen wir es nun, diesen Gedanken die Möglichkeit zu geben, sich zu entfalten? Wie schaffen wir es, wirklich etwas zu bewirken? Dieser Slot ist dafür gedacht, Lösungen zu entwickeln, Projekte zu entwerfen und konkret zu gestalten. Und wie klappt so etwas oft am Besten?
Mit vielen anderen engagierten Menschen, die für dasselbe brennen. Also findet euch zusammen und habt am Ende eine größere Wirkung als ihr zuvor zu erreichen geglaubt habt!

\subsubsection*{Abschlussparty}

\textit{21.00 Uhr auf der Rothenburg (Schloßbergstraße 23)}

\noindent Wir vollenden die Woche mit einem rauschenden Fest auf der schönen Rothenburg! Bringt alle eure Freunde mit und lasst die Week of Links gemeinsam ausklingen...
Für fabelhaften Sound und gute Stimmung wird gesorgt - lasst euch überraschen!
Ein Abend der euch auf keinen Fall entgehen darf!

\vfill
\begin{center}
	\reflectbox{\includegraphics[width=0.3\textwidth,angle=25]{balloons.pdf}}
\end{center}

\newpage
\section{Orte}
\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}
%\item \textbf{Neue Aula}\\
%Wilhelmstraße 7, Geschwister-Scholl-Platz\\
%Raum 225, Raum 236, Hörsäle 4, 5 und 9\\
%Haltestelle Uni/ Neue Aula, Gmelinstraße oder Hölderlinstraße

\item \textbf{Clubhaus}\\
Wilhelmstraße 30\\
\textit{Hier findet ihr unseren Info-Punkt.}\\
Haltestellen Uni/Neue Aula, Gmelinstraße oder Hölderlinstraße
\item \textbf{Brechtbau}\\
Wilhelmstraße 50\\
Haltestelle Uni/Neue Aula

\item  \textbf{Verfügungsgebäude}\\
Wilhelmstraße 19\\
Haltestelle Uni/Neue Aula

\item \textbf{Kupferbau}\\
Hölderlinstraße 5\\
Haltestellen Hölderlinstraße, Gmelinstraße

\item \textbf{Rothenburg}\\
Schloßbergstraße 23\\
Haltestellen  Haagtor, Lich\-ten\-ber\-ger Weg


%\item \textbf{Café Haag}\\
%Am Haagtor 1\\
%Haltestellen Haagtor (Linie 9, 11, 12) oder Stadtgraben (Fußweg 5 bis 10 Minuten)

\item \textbf{Ribingur\={u}mu}\\
Mühlstraße 20\\
Haltestellen Neckarbrücke, Wilhelmstraße, Nonnenhaus

%\item \textbf{Klimagarten}\\
%Beim Informatikinstitut auf dem Sand\\
%Haltestelle Drosselweg (Linie 2)

%\item \textbf{Weltethos-Institut (WEIT)}\\
%Hintere Grabenstraße 26\\
%Haltestelle Stadtgraben

%\item \textbf{Radio Wüste Welle}\\
%Hechinger Str. 203 (oberhalb des Sudhauses)\\
%Buslinie 3, Haltestelle Fuchsstraße\\
%http://www.wueste-welle.de/Anfahrt.html

%\item \textbf{Blauer Salon}\\
%Münzgasse 13 (bei der Stiftskirche)

%\item \textbf{Holzmarkt}\\
%Bei den Stufen vor der Stiftskirche
\end{itemize}
\end{multicols}


%\begin{figure}[b]
\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{map.pdf}
\end{center}

%\end{figure}

%\begin{figure}[b]
%\centering
%\begin{center}
%\includegraphics[width=\textwidth]{Plan_Univiertel.png}\\
%\copyright\, OpenStreetMap-Mitwirkende, www.openstreetmap.org/copyright 
%\end{center}

%\end{figure}

\newpage


\section{Mitwirkende Gruppen und Initiativen}
% Macro for group entries to the list
\newcommandx{\groupentry}[3][1,2]{\item \textbf{#3}
\ifthenelse{\isempty{#1}}%
    {}% if website is not given
    {\\\sloppy \url{#1}}% if website is given
\ifthenelse{\isempty{#2}}%
    {}% if mail is not given
    {\\\href{mailto:#2}{#2}}% if mail is given
}

\setlength\columnsep{0.1cm}
\begin{multicols}{2}
\setlength{\itemindent}{0cm}
\begin{itemize}
\groupentry[www.act-for-animals.de][info@act-for-animals.de]{Act for Animals e.V.}
\groupentry[www.adis-ev.de][beratung@adis-ev.de]{adis e.V.}
%\groupentry[www.agrarkoordination.de]{Agrar Koordination – Forum für internationale Agrarpolitik e.V.}
\groupentry[www.ai-tuebingen.de][info@ai-tuebingen.de]{Amnesty International}
\groupentry[www.bund-neckar-alb.de][bund.neckar-alb@bund.net]{BUND}
\groupentry[kaesenbachtal.jimdo.com][sarchhalde@web.de]{Bürgerinitiative Käsenbachtal}
%\groupentry[www.bw.bundjugend.de]{BUNDjugend}
%\groupentry[www.greening-the-university.de/index.php/bunte-wiese]{Bunte Wiese}
%\groupentry[www.c2c-verein.de][tuebingen@c2c-verein.de]{Cradle to Cradle e.V.}
\groupentry[www.facebook.com/pg/EATuebingen]{Effektiver Altruismus}
%\groupentry[][]{Direkte Demokratie e.V.}
\groupentry[www.enactus.de][team@enactus.de]{enactus e.V.}
%\groupentry[www.fian.de]{FIAN e.V. Tübingen}
\groupentry[fledermaeuseintuebingen.de][info@fledermaeuseintuebingen.de]{Freundeskreis der Schloßfledermäuse e.V.}
\groupentry[www.tuebingen.gwoe.net]{Gemeinwohlökonomie}
%\groupentry[www.gmpi-tuebingen.de]{Global Marshall Plan Initiative Tübingen}
\groupentry[www.handy-aktion.de]{Handy-Aktion BaWü}
\groupentry[www.x-igs.de][info@x-igs.de]{IGS e.V. (Tübinger Institut für Gesundheitsförderung und Sozialforschung)}
\groupentry[www.livingutopia.org]{living utopia}
%\groupentry[www.mehr-demokratie.de]{Mehr Demokratie e.V.}
%\item \textbf{Frauen helfen Frauen e.V. Tübingen}\\
%www.frauen-helfen-frauen-tuebingen.de
%\groupentry[www.klimagarten.uni-tuebingen.de][klimagarten@ifg.uni-tuebingen.de]{Klimagarten Tübingen}
%\item \textbf{Landeszentrale für politische Bildung teammeX}\\
%www.lpb-bw.de/team-mex.html
\groupentry[www.lpb-bw.de]{Landeszentrale für politische Bildung}
\groupentry[www.syndikat-tuebingen.de][info@syndikat-tuebingen.de]{Mietshäuser Syndikat Tübingen}
\groupentry[www.neckarthaler.de]{NeckarThaler}
\groupentry[www.netzwerk-courage.de][info@netzwerk-courage.de]{Netzwerk für Demokratie und Courage e.V.}
\groupentry[www.oikos-international.org/tuebingen][info@oikos-tuebingen.org]{oikos Tübingen}
%\groupentry[papierpilz.wordpress.com][papierpilz@gmail.com]{Papier Pilz e.V.}
\groupentry[www.lawandlegal.de/refugees/tuebingen-refugee-law-clinic][]{Refugee Law Clinic}
\groupentry[www.rethinkingeconomics.de][RethinkingEcon@gmail.com]{Rethinking Economics}
%\item \textbf{Radio Wüste Welle}\\
%www.wueste-welle.de
\groupentry[tuebingen.solawi-freundeskreis.de]{Solidarische Landwirtschaft Tübingen}
\groupentry[www.sozialforum-tuebingen.de]{Sozialforum Tübingen e.V.}
\groupentry[www.studieren-ohne-grenzen.org/lokalgruppen/tuebingen][tuebingen@studieren-ohne-grenzen.org]{Studieren ohne Grenzen}
\groupentry[streuobst-tue.solawi-freundeskreis.de]{Streuobst Solawi Tübingen}
\groupentry[tt-tuebingen.de]{Transition Town Initiative}
\groupentry[prekaercenter.de][]{Tübinger Arbeitslosen-Treff e.V.}
\groupentry[www.umweltgewerkschaft.org][umweltgewerkschaft.tuebingen@gmail.com]{Umweltgewerkschaft}
\groupentry[www.bvmd.de][wissenshunger@bvmd.de]{bvmd e.V.  -- Wissenshunger}
%\groupentry[www.tuebingen.you-manity.org][info@you-manity.org]{you-manity Tübingen e.V.}
%\item \textbf{Symposium \glqq ABC-Gefahren\grqq}\\
%abc-symposium.org
\end{itemize}
\end{multicols}

\section{Weitere Tübinger Initiativen}
\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}
%\item \textbf{Anti Corruption International}\\
%anticorruption.de\\
%aci.deutschland@gmail.com
\groupentry[attac-tuebingen.de][attac-tuebingen@gmx.de]{attac Tübingen}
\groupentry[www.greening-the-university.de/index.php/bunte-wiese]{Bunte Wiese}
\groupentry[www.c2c-verein.de][tuebingen@c2c-verein.de]{Cradle to Cradle e.V.}
%\groupentry[www.tuebingen.gwoe.net]{Gemeinwohlökonomie}
\groupentry[www.gmpi-tuebingen.de]{Global Marshall Plan Initiative Tübingen}
%\groupentry[www.greening-the-university.de][info@greening-the-university.de]{Greening the University}
%\groupentry[www.x-igs.de][info@x-igs.de]{IGS e.V. (Tübinger Institut für Gesundheitsförderung und Sozialforschung)}
\groupentry[www.klimagarten.uni-tuebingen.de][klimagarten@ifg.uni-tuebingen.de]{Klimagarten Tübingen}
\groupentry[www.bluehende-landschaft.de]{Neztwerk Blühende Landschaft, Gruppe Tübingen}
\groupentry[papierpilz.wordpress.com][papierpilz@gmail.com]{Papier Pilz e.V.}
%\groupentry[www.studieren-ohne-grenzen.org/lokalgruppen/tuebingen][tuebingen@studieren-ohne-grenzen.org]{Studieren ohne Grenzen}
%\groupentry[tt-tuebingen.de]{Transition Town Initiative}
%\groupentry[www.umweltgewerkschaft.org/index.php/de/o-z/tuebingen][umweltgewerkschaft.tuebingen@gmail.com]{Umweltgewerkschaft}
\groupentry[tuebingen@vivaconagua.org]{Viva con Agua}
%\groupentry[www.welwitschia.org][info@welwitschia.org]{Welwitschia - Bildungsinitiative für Namibia}
\groupentry[www.werkstadthaus.de]{Werkstadthaus Tübingen}
\groupentry[www.tue.worldcitizen.school][wihlenda@weltethos-institut.org]{World Citizen School}
\groupentry[www.tuebingen.you-manity.org][info@you-manity.org]{you-manity Tübingen e.V.}
\end{itemize}
\end{multicols}


\section{Links und Ideen}
Hier findet ihr eine kleine (sicherlich unvollständige) Übersicht mit Hinweisen und Anregungen für ein nachhaltigeres Leben in Tübingen.

\subsection*{Essen}
\subsubsection*{Wochenmarkt}
Auf dem Wochenmarkt finden sich viele Stände die saisonale Produkte aus der Region (auch wenn sich dazwischen an einigen Ständen auch Obst und Gemüse aus dem Großhandel, zum Teil importiert, findet). \\
Markttage: montags, mittwochs und freitags von 7 bis 13 Uhr auf dem Marktplatz vor dem Rathaus; samstags von 8 bis 13 Uhr rund um die Jakobuskirche.

\subsubsection*{Solidarische Landwirtschaft}
In der solidarischen Landwirtschaft schließt sich eine Gruppe von sogenannten Prosument*innen mit Landwirt*innen zusammen. Sie garantiert die Abnahme der Erzeugnisse und leistet eine Vorfinanzierung des Anbaus und der Ernte. Davon profitieren beide Seiten: Die Erzeuger*innen erhalten ein gesichertes Einkommen und Planungssicherheit, die Prosument*innen frische Lebensmittel aus lokaler Produktion und Wissen darüber, wie und wo diese angebaut wurden. 
Zur Tübinger SoLaWi gehören zwei Biolandhöfe, in Waldhausen und Dusslingen.

\smallskip
\noindent www.solawi-tuebingen.de

\subsubsection*{Fair gehandelte Produkte und Bioläden}
\begin{itemize}

\item Speicher Tübingen -- unverpacktes, ressourcenschonendes Einkaufen (Beim Nonnenhaus 3)
\item Weltladen -- Lebensmittel, Kunsthandwerk, Kleidung, Bücher (Lange Gasse 64)
\item Contigo -- Kaffee, Kunsthandwerk (Marktgasse 14)
\item Der faire Kaufladen -- Lebensmittel, Schreibwaren, Bücher
\item Marktladen -- Bio-Produkte aus der Region (Am Europaplatz sowie Vogelbeerweg 4, WHO)
\item Bio-Markt West (Herrenberger Straße 36)
\item Kornblume -- Naturkostladen und vegetarischer Mittagstisch (Haaggasse 15)
\item Talea goes vegan -- vegane und umweltfreundliche Nahrungsmittel und Kosmetikprodukte (Hafengasse 1) 



\end{itemize}
\subsection*{Wohnprojekte in Tübingen}
Eine Übersicht über die verschiedenen Wohnprojekte in Tübingen findet ihr unter \\www.wohnprojekte-tuebingen.mtmedia.org

\subsection*{Kleidung}
\subsubsection*{Second-Hand-Läden}
\begin{itemize}
\item La Seconda (Stöcklestraße 15)
\item Herzstück (Bursagasse 15)
\item Second-Hand-Laden in der Kornhausstraße (Ecke Hirschgasse)
\end{itemize}
\subsubsection*{Faire Mode}
\begin{itemize}
\item styleafFAIRe (Hafengasse 11)
\end{itemize}

\subsection*{Umsonstläden}
In Umsonstläden können Sachen weitergegeben werden, ohne dass dafür ein Gegenwert in Form von Geld oder Tauschgegenständen aufgebracht werden muss. Jede*r kann dort Dinge hinbringen oder mitnehmen.
\begin{itemize}
\item Umsonstladen im Wohnprojekt Schellingstraße\\
Schellingstraße 6\\
geöffnet mittwochs von 16 bis 23 Uhr und samstags von 12 bis 19 Uhr
\item Umsonstladen im Wohnprojekt Lu15\\
Ludwigstraße 15\\
geöffnet donnerstags von 18.00 bis 21.00 Uhr und sonntags von 15.00 bis 18.00 Uhr
\item Lebensmittel-Umsonstladen \glqq Sonnenblume\grqq im Welt-Ethos-Institut\\
Grabenstraße 26\\
geöffnet montags und mittwochs 16.00 - 16.30 Uhr
\end{itemize}

\subsection*{Bildungsangebote}
\begin{itemize}
\item Studium Oecologicum an der Universität Tübingen\\
\url{www.uni-tuebingen.de/studium/studienangebot/ueberfachliches-lehrangebot-studium-professionale/schwerpunkte/nachhaltigkeit.html}
\item Info-Laden im Wohnprojekt Schellingstraße\\
Zeitschriften und Leihbibliothek\\
geöffnet dienstags von 17.30 bis 19.30 Uhr\\
Schellingstraße 15
\item Umweltzentrum Tübingen\\ 
www.umweltzentrum-tuebingen.de
\item Geschichten des Gelingens sammelt die FUTURZWEI-Stiftung\\
futurzwei.org
\end{itemize}

\section{Anrechnung als Überfachliche Qualifikation}
Du kannst dir die Teilnahme an der Week of Links mit 2 ECTS  im  Rahmen des Studium Professionale als Schlüsselqualifikation anrechnen lassen und im folgenden Semester durch die dortigen Angebote vertiefen. Dafür solltest du das komplette Programm der Kernzeit mitmachen, zum Ende der Week of Links die vollständig ausgefüllten Feedbackbögen abgeben, sowie bis zum 31. Oktober deine persönliche schriftliche Reflexion (den \enquote{Brief an dich selbst})  einreichen. Für Fragen wende dich ans Orga-Team oder schicke uns eine Nachricht an \href{mailto:info@weekoflinks.com}{info@weekoflinks.com}.

%\newpage

\section{Unterstützer*innen}
Wir danken allen, die uns die Durchführung der Week of Links ermöglicht haben!

\smallskip
%\noindent Mit finanzieller Unterstützung der vom Ministerium für Wissenschaft, Forschung und Kunst Baden-Württemberg geförderten Projekte \glqq Wissenschaft lehren und lernen\grqq und \glqq Tübinger Kompetenzzentrum Nachhaltige Entwicklung\grqq. 

\noindent \begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
Gefördert von:
	
	\smallskip
	%\begin{figure}[h!]
		\begin{center}
			\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Ministerium.jpg}
		\end{center}
		%\subfloat{\includegraphics[width=0.35\textwidth]{Ministerium.jpg}}\qquad
		%\subfloat{\includegraphics[width=0.2\textwidth]{marktladen.jpg}}
		%\subfloat{\includegraphics[width=0.2\textwidth]{WorldCitizenSchool.png}}\\
		%\subfloat{\includegraphics[width=0.1\textwidth]{StuRa_Logo.png}}\qquad
		%\subfloat{\includegraphics[width=0.2\textwidth]{Logo_GLS.jpg}}\\
	%\end{figure}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.55\textwidth}
In Kooperation mit:
%\begin{figure}[h!]
\begin{center}
	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{logo-uni-tuebingen.png}\qquad
	\includegraphics[width=0.27\textwidth]{WorldCitizenSchool.png}
\end{center}

%\subfloat{\includegraphics[width=0.25\textwidth]{logo-uni-tuebingen.png}}\qquad
%\subfloat{\includegraphics[width=0.12\textwidth]{WorldCitizenSchool.png}}\\
%\end{figure}
\end{minipage}

%\clearpage
\section*{Platz für Gedankenblitze und Notizen}
%\vspace*{0.8cm}
\begin{tabular}{p{0.9\textwidth}}
\\[1cm]
\hdashline\\[1cm]
\hdashline\\[1cm]
\hdashline\\[1cm]
\hdashline\\[1cm]
\hdashline\\[1cm]
\hdashline\\[1cm]
\hdashline\\[1cm]
\hdashline\\[1cm]
\hdashline\\[1cm]
\hdashline\\[1cm]
\end{tabular}

\newpage
\begin{figure}[p]
\centering
\subfloat{\includegraphics[width=\textheight,angle=90]{Programm_WS18_final.pdf}}
\end{figure}
\end{document}
